Гитман Игорь Александрович, 317 группа
Реализована базовая часть + все бонусы.

Программа проверена под ubuntu 14.04 и windows 8.1 + cygwin.
Единственное отличие в реализации от задания в том, что я применяю нелинейное преобразование только к HOG дескрипторам. Я сделал так потому, что известно о его полезности именно для них, а не для цветовых признаков, и, к тому же, после применения его к цветовым признакам наблюдалось ухудшение качества.
Кроме того, в папке лежит исправленный compare.py. Если принципиально использовать представленный в задании скрипт, то необходимо запускать именно те команды, которые приведены в примерах на сайте (обязательно из тех же папок).